<resources>
    <string name="app_name">老司机</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_work_space">WorkSpaceActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="large_text">电子书又称为e-book。简单地说，所谓的电子书是，必须透过特殊的阅读软件（reader），以电子文件的型式，透过网络连结下载至一般常见的平台，例如：个人计算机1（PC）、笔记型计算机（Note-book），甚至是个人数字助理（PDA）、WAP手机，或是任何可大量储存数字阅读数据（digi-tal reading material）的阅读器上阅读的书籍，是一种传统纸质图书的可选替代品。[1]
ADOBE公司的Adobe Reader，Glassbook 公司的Glassbook,微软的MicrosoftReader,超星公司的S SReader等。可以看出，无论是电子书的内容、阅读设备，还是电子书的阅读软件，甚至是网络出版都被冠以电子书。
据资料显示，中国已成为全球第二大电子书市场。2009年中国电子书阅读器出货量达392万台，2010年上半年出货量占全球总量超两成，仅次于美国，全年预计可达1000万台!
分类编辑
电子书一般都有2种含义，一指e-book，一指专门阅读电子书的掌上阅读器。电子书的主要格式有PDF、EXE、CHM、UMD、PDG、JAR、PDB、TXT、BRM等等，现代很多流行移动设备都具有电子书功能。电子书可支持于其阅读格式的手机终端，常见的电子书格式为UMD、JAR、TXT这三种。
现在已经进入第四代的电子书，从技术角度来看，它基于云端，无需下载，可以实现随时随地极速连接用户与产品。基于H5而优于Flash，可全面支持图文、视频、音频、LBS、电话、3D、重力感应、智能数据分析识别等交互体验，令用户体验更加极致。
电子书是一种便携式的手持电子设备，专为阅读图书设计，它有大屏幕的液晶显示器，内置上网芯片，可以从互联网上方便的购买及下载数字化的图书，并且有大容量的内存可以储存大量数字信息，一次可以储存大约30本传统图书的信息，特别设计的液晶显示技术可以让人舒适的长时间阅读图书。
电子书便携、容易使用、大容量的特点非常适合现代生活，数字版权贸易和互联网技术的发展，使电子书的用户可以以更低的价钱方便的购买到更多的图书，为电子书的流行奠定了基础。
电子书是否真的将带来网络时代的新的阅读方式，它是否真的能取代传统的阅读方式么？
特点编辑
方便性，可搜寻内容，改变字体大小及字型，还可随身携带。
时间上，容量大，随时可网络下载，不受地域限制，传播速度快，搜寻内容速度比以往人眼搜索或书签搜索快，省去大量时间。
体力上，无论增加多少本电子书都是一样的重量，比过往纸质书重量上有优势。
金钱上，降低图书成本，价格便宜。看的时间越长用的电费越多。
空间上，节省保存书本所需空间。
寿命上，可保存时间比纸质书长久。
内容上，书本内容可更新，不像纸质书破损、污损后或残旧后，而使内容不完整；内容的复制比纸质书容易。
体积上，增加大量电子书后，都不会使知识载体的体积产生膨胀。
容量上，单位体积字数容量比纸质书大。
资料利用率上，电子书比纸质书高。
设计精美，灵活多样，有多媒体功能。
电子书实现了产品零库存，全球同步发行，购买方便快捷。
节省纸张，减轻地球负担，零树木砍伐量，真正的环保低碳。
永远不会缺货。
缺点上，一旦电子载体坏了，电子书将没法看。
功能编辑
国内的PDA产品丰富，按功能大致分为三种：
一是以学习为主，有各种英汉互译、字典等，好易通、快易通等；
二是以商务游戏为主，有记事本、万年历、汇率、股市行情、收发邮件、游戏等功能，商务通、经理人、名人等；三是掌上电脑，可无线上网，WINDONSCE的操作系统……PDA产品有些已经加上了阅读电子书的功能，虽然还不完善，毕竟EBOOK正处在初期，很多都在观 望，等待时机，整装待发。
国外 EBOOK 有 SOFTBOOK、ROCKETBOOK、MICROSOFTREADER 等，国内还没有完整的EBOOK 产品推出，它到底能否发展起来，是否会被 PDA 所兼容，能否发展以阅读为主功能的 EBOOK。目前国内的 Ebook 主要有 Foxit Eslick Book 以及汉王的电子书。
三是可以订阅众多电子期刊、书和文档，从网上自动下载所订阅的最新新闻和期刊，显示整页文本和图形，并通过搜索、注释和超链接等增强阅读体验，采用翻页系统，类似于纸制书的翻页，可随时把网上电子图书下载到电子阅读器上，也可以自己购买的书和文档储存到电子阅读器上。
电子本与电子书的区别
一言以蔽之，电子本包含电子书的功能，还具有其它功能：
1．电子本不但能“看”，还能“写”。电子本一般内置上千本电子图书，还具有原笔迹手写功能，可以对图书批注，还可以手写记事、手写邮件、远程签名等。
2．电子本还有上网、移动办公、炒股、GPS导航、玩游戏、QQ聊天、放电影、听音乐等移动互联网设备常用的的功能。广讯通已经先于微软推出了电子本。
性能编辑
原理
电子书
电子书
电子书又称e-book，是将书的内容制作成电子版后，放在网上出售。购买者用信用卡或电子银行付款后，即可下载并使用专用浏览器在计算机、其他可以添加阅读器应用的工具，手机、电子纸上离线阅读。电子图书不同于网上的免费线上阅读，它是与纸制版同步推出的最新书籍，所以阅读它要支付一定的费用；与光盘图书不同，e-book是基于因特网购买。
电子书的功能：可以订阅众多电子期刊、书和文档，从网上自动下载所订阅的最新新闻和期刊，显示整页文本和图形，通过搜索、注释和超链接等增强阅读体验，电子书是传统的印刷书籍的电子版本，它可以使用个人计算机或用电子书阅读器进行阅读。它流行的原因就是因为电子书允许进行类似纸张书本的操作--读者可以在某页做书签，记笔记，对某一段进行反选，并且保存所选的文章。
另外，电子书阅读器还包括内置字典，可变字体和样式。电子书的主要格式有PDF EXE CHM UMD PDG JAR PDB TXT等等很多流行移动设备都是支持其阅读格式的。网上提供较多的是PDF格式的书籍下载，"E书坛"就提供这类电子书下载。手机电子书也逐渐流行起来，大多附带阅读器的手机都支持TXT格式电子书的阅读，部分不附带阅读器的手机诺基亚5300，也可以通过安装特定软件“MOTO TXT”来支持电子书的阅读。而大部分TXT格式电子书的下载都是以论坛的形式出现的，"猛将论坛"就是其中资源比较齐全，下载比较方便的一个社区。
随着PC的普及和网络教学的不断进步，电子教科书已经越来越明显的成为e-book发展的一个方向。便携设备的普及程度尚远远不足，所以电子教科书的发展集中在高等院校之中，学员内建的教学用e-learnning平台和配套的e-book教材开发正越来越成熟，相信不久的将来我们就可以看到他们在中小学校网络教学中活跃的身影。
制作
电子杂志、电子书制作软件iebook超级精灵是全球第一家融入互联网终端、手机移动终端和数字电视终端三维整合传播体系的专业电子杂志（商刊、画册）制作推广系统。是国内唯一一家可以在手机上浏览的电子书制作软件。
iebook革命性采用国际前沿的构件化设计理念，整合电子杂志的制作工序，将部分相似工序进行构件化设计，使得软件使用者可重复使用、高效率合成标准化的电子书；同时软件中建立构件化模版库，自带多套精美Flash动画模版及Flash页面特效，软件使用者通过更改图文、视频即可实现页面设计，自由组合、呈现良好制作效果；操作简单方便，可协助软件使用者轻松制作出集高清视频、音频、Flash动画、图文等多媒体效果于一体的电子杂志（商刊、画册）。
ie视窗系统的操作界面风格更切合用户习惯，,让用户操作简单易学，迅速掌握使用。开创具有划时代意义的直接生成四种传播版本，独立EXE文件或者直接web在线版本直接浏览。生成的杂志不需要任何阅读器或插件就可直接观看——打开ie看book！已成为电子杂志、电子书业的风向标。abooky.com在七年应用精髓及数千万用户的支持锤炼下，iebook超级精灵软件2011日趋稳定，所有新增功能都已经完善。为了感谢广大用户长期的厚爱和支持，并继续听取用户的意见改善产品的功能和易用性，iebook第一门户公司决定向所有公众发放完全免费的“iebook超级精灵2011”全功能体验版。
格式编辑
电纸书和电子书
广义上电子书包含电纸书，但是细分起来，其实电子书的定义包括的内容中并不包含电纸书，具体区别：
简单说“电纸书”就是电子阅读器，是一种电子终端，再露骨一点讲就是可以读书的数码小电器；它是一种采用电子纸的显示屏幕的新式数字阅读器。可以阅读网上绝大部分格式的电子书PDF，CHM，TXT等。与传统的手机，mid，umpc等设备来看电子书相比，采用电子纸技术的电子书阅读器的优点是辐射小、耗电低、不伤眼睛、携带方便，而且它的显示效果逼真，看起来和纸质书本的效果一样。
电子书通俗来讲一般是指“电子书籍”，即数字化的出版物，您也可以理解为以PDF、DOC、CEB、TXT或者图片格式存在的书籍，是更直接可以理解为是数字化的文字内容。
电纸书和电子书的关系：
1．电纸书是电子书的一种展示平台，读者可以手持电纸书阅读里面的电子书；
2．电子书不仅仅在电纸书上展示，其还可以在电脑、手机、pda等终端展示，也就说你可以用电脑手机等终端看电子书；
3．电纸书又称电子书阅读器。
格式比较
txt电子书：其实就是未做任何加工的电子文本，是最简单的展现文本，它的编码分为ansi、unicode、unicode big endian、utf-8,这几种代码电脑中都可以正常浏览，我们电脑中常规用的是ansi编码，但手机就不同了，手机一般默认的是unicode编码，编码不认的情况下会出现乱码，当然随着手机的逐渐发展这种情况会有所改善，简而言之，txt电子书制作最简单的，将常规编码的电子资料“另存为”的时候将编码改成unicode编码形式的即可。
优点：体积小，是各种电子书的原始载质，缺点：没有功能，不美观
exe电子书：众多电子书格式中制作起来算是最复杂的一种，但也是最美观，功能最多的一种，它的过程是先将txt格式的内容文本，按章节分开多个TXT文本，再分别制成一个html的集合（页面插图及电子书封面），最后通过电子书的封装软件，制成一个后缀为.exe的电子书文件。
优势美观漂亮，功能多，可实现章节目录，翻页滚屏，排版整齐，不需要借助任何阅读软件。缺点：体积相对txt大，
pdf电子书：一般是用Foxit PDF Editor来制作的，基本分为两种一种是文字版的，另一种更直接将纸质书籍文字全版影印成图片，集合一下便是pdf电子书。
优势：直观，有章节目录，美观度一般，功能一般。缺点：在所有电子书格式中pdf电子书体积最大，安装pdf阅读器可以在手机阅览
jar电子书：其实就是将txt电子文本，转码成unicod编码，然后通过手机电子书制作软件，再次将功能实用性提升了一下，基本相当于txt电子书的升级版。
优势功能相对txt而言，加入了书签分节功能。缺点：仅限于在手机上观看，体积比txt格式稍大，不能在电脑中阅览
各种电子书的优劣
哪种格式的电子书好其实任何事物无所谓绝对的好与坏，没有最好，只有更适合，你喜欢在电脑中看电子书，不讲究美观的建议你看exe或pdf格式电子书，讲究赏心悦目那选择exe电子书，你只喜欢在手机上观看电子书，建议你选txt或者jar，想更细致一点，那就选择jar格式的。你是一个电子书发烧友，那仍然建议你选择exe电子书。以上各种电子书网络都中都不乏见，TXT的更是多牛毛像起点中文网，红袖添香等都不少，exe格式的相对较少点例58L电子书，或者无忧都挺不错的，随着时代的发展，我们的手机将会电脑一样，或者说，手机与电脑基本相当于小电脑与大电脑的差别，相信到了那时候，所谓的任何形式的电子书的展现将会是一马平川，不存在介质的障碍。
文件格式编辑
面对众多的电子书内容提供厂商和阅读设备，我们有必要了解一些常用电子书文件格式的知识。
TXT
PC上常用的电子书格式
TXT文件格式　这是比较流行也是被许多人青睐的一种电子读物文件格式，这种格式的制作工具也是最多的。它最大的特点就是阅读方便，制作简单，制作出来的电子读物相当精美，这种格式电子书中内嵌了阅读软件，所以无需安装专门的阅读器就可以阅读，对运行环境并无很高的要求。
电子书
电子书
TXT格式的电子书在2004年以前主要应用于文本型的图书阅读，但是这种电子图书也有一些不足之处，多数相关制作软件制作出来的TXT文件都不支持Flash和Java及常见的音频视频文件，需要IE浏览器支持等。
但是2004年以后，电子杂志和数字报纸开始流行，无一例外地都采用了EXE这种格式，并支持FLASH、多媒体甚至脚本语言，展现的内容更加丰富，制作相当精美，成为目前最流行的电子杂志的格式。，方正阿帕比、XPLUS、ZCOM等厂商提供的数字 报、刊、书都采用了这种格式。
阅读软件：内嵌阅读器，无需额外阅读软件。
PDF
PDF（Portable Document Format）文件格式是Adobe公司开发的电子文件格式。这种文件格式与操作系统平台无关，也就是说，PDF文件不管是在Windows，Unix还是在苹果公司的Mac OS操作系统中都是通用的。这一特点使它成为在Internet上进行电子文档发行和数字化信息传播的理想文档格式。越来越多的电子图书、产品说明、公司文告、网络资料、电子邮件开始使用PDF格式文件。PDF格式文件已成为数字化信息事实上的一个工业标准。
Adobe公司设计PDF文件格式的目的是为了支持跨平台上的，多媒体集成的信息出版和发布，尤其是提供对网络信息发布的支持。为了达到此目的， PDF具有许多其他电子文档格式无法相比的优点。PDF文件格式可以将文字、字型、格式、颜色及独立于设备和分辨率的图形图像等封装在一个文件中。该格式文件还可以包含超文本链接、声音和动态影像等电子信息，支持特长文件，集成度和安全可靠性都较高。
PDF文件使用了工业标准的压缩算法，通常比PostScript文件小，易于传输与储存。它还是页独立的，一个PDF文件包含一个或多个“页”，可以单独处理各页，特别适合多处理器系统的工作。此外，一个PDF文件还包含文件中所使用的PDF格式版本，以及文件中一些重要结构的定位信息。正是由于 PDF文件的种种优点，它逐渐成为出版业中的新宠。
对普通读者而言，用PDF制作的电子书具有纸版书的质感和阅读效果，可以“逼真地”展现原书的原貌，而显示大小可任意调节，给读者提供了个性化的阅读方式。由于PDF文件可以不依赖操作系统的语言和字体及显示设备，阅读起来很方便。这些优点使读者能很快适应电子阅读与网上阅读，无疑有利于计算机与网络在日常生活中的普及。Adobe公司以PDF文件技术为核心，提供了一整套电子和网络出版解决方案，其中包括用于生成和阅读PDF文件的商业软件Acrobat和用于编辑制作PDF文件的Illustrator等。Adobe还提供了用于阅读和打印亚洲文字，即中日韩文字所需的字型包。
阅读软件：Adobe Acrobat8.1、Adobe Reader8.1、或其它第三方阅读软件。
EPUB
ePub(Electronic Publication的缩写，电子出版)是一个自由的开放标准，属于一种可以“自动重新编排”的内容；也就是文字内容可以根据阅读设备的特性，以最适于阅读的方式显示。EPub档案内部使用了XHTML或DTBook （一种由DAISY Consortium提出的XML标准）来展现文字、并以zip压缩格式来包裹档案内容。EPub格式中包含了数位版权管理（DRM）相关功能可供选用。EPub于2007年9月成为国际数位出版论坛（IDPF）的正式标准，以取代旧的开放Open eBook电子书标准。EPub包括三项主要规格：
阅读软件：epub-阅读器（IOS），Adobe Digital Editions，FBReader,SumatraPDF
CEB
CEB即Chinese eBook,是完全高保真的中文电子书的格式。由北京方正阿帕比技术有限公司开发的全新的电子图书阅读工具——方正Apabi Reader 使用的格式. 它能够保留原文件的字符、字体、版式和色彩的所有信息，包括图片、数字公式、化学公式、表格、棋牌以及乐谱等，同时，该格式对文字图象等进行很好的压缩，文件的数据量小。
CEB版式文件技术基于方正全球领先的印刷出版技术之上，在版式文件技术领域已处于国际一流。从2000年推出以来，方正CEB版式文件技术已在电子书、电子公文领域得到广泛应用。同时，方正CEB版式文件技术可以方便的应用到方正在传统印刷出版领域的产品中。
CEB的优势和技术先进性：在不同的软硬件环境下保持显示不发生变化，生成后不可修改；融合了当前主要字型表示技术：包括各种编码体系和各种字库技术，支持少数民族文（蒙文、维文、藏文、韩文等）的转换；自动下载补字，保证CEB文件不发生“开天窗”的情况；提供全面图形处理技术（包括各种线形的完整描述）；提供全面的图像和颜色处理支持及压缩（多种色彩空间、包括ICC在内的色彩还原、RLE,G3,G4,Wavelet等数据压缩）；支持电子签名，数据加密等安全机制；转换方便，几乎所有格式都可以转换成CEB格式，包括XML、S2、 PS、 PDF、 TIFF、 DOC、WPS等；CEB文件占用空间小，在排版比较复杂情况下，只有原来DOC文件的十分之一；CEB与XML结合，支持版面自动生成，支持信息提取，使用灵活；可以在CEB上制作目录、链接跳转，增加声音、动画和视频。
方正CEB版式文件作为电子文档一体化的基础、国家电子公文的版式文件推荐的参考标准，可以原版原式、原滋原味的展现电子公文，电子文档的不可篡改性，保证文档的完整性。
应用CEB文件？
1．CEB文件直接通过免费的Apabi Reader阅读器浏览。并可以直接嵌入到IE浏览器中使用。
2．可以通过移动设备阅读，掌上电脑、PDA、阅读器实现移动办公
3．CEB文件直接打印出纸质文件。
4．CEB文件直接发排到印刷机、数码印刷机，输出纸质文件。
5．CEB文件通过标引工具，生成XML公文要素，实现文件信息交换
6．CEB文件通过CEB SDK 导出TXT文本文件，实现文件的检索、再利用。
阅读软件：Apabi Reader3.1、Apabi Inspire Reader2.0
STK
STK文件格式是宜锐公司开发的电子书格式，需要使用该公司的掌上阅读器STAReBOOK以及eREAD来阅读。
2006年成都阅通公司开发了eREAD6.0阅读软件，可以再PC上阅读STK格式图书，主要图书内容包括漫画、小说、商业、时尚生活、宗教，阅读器操作简单，特别适合阅读漫画类图书。
电子书
电子书
2007年成都阅通公司开发了eREAD7.0阅读软件，2008年成都阅通公司开发了eREAD8.0阅读软件。该阅读器软件增加了psp nds 手机等移动终端设备的阅读功能。
eREAD阅读软件集成了书籍制作功能，用户可以亲手制作自己的 书籍，符合了用户分享图书的需求，网络上免费的STK图书，大部分都是读者自己制作并在网络上传播的。
阅读软件：eREAD6.0 eREAD7.0 eREAD8.0
PDG
PDG（图文资料数字化）格式是超星公司推出的一种图像存储格式，具有多层TIFF格式的优点，由于采用了独有的小波变换算法，图像压缩比很高。超星公司将PDG格式作为其数字图书馆浏览器的专有格式。
阅读软件：超星阅读器SSReader4.0
CAJ
（Chinese academic journal 简称　CAJ）是清华同方公司的文件格式，中国期刊网提供这种文件格式的期刊全文下载，可以使用CAJViewer在本机阅读和打印通过“全文数据库”获得的CAJ文件。
阅读软件：CAJViewer7.0
SEP
SEP是中文平台上通用的、优秀的、安全可靠的文档分发和交换格式，基于书生公司达到国际先进水平的技术构建，已历经版式技术、数字纸张技术发展到了智能文档技术。SEP符合传统纸张特性，可用于将基于纸张的应用e化。每一个SEP文件都相当于若干页纸张文档，并能附加很多数字特性和智能特性。SEP软件可以完整地原版原貌地转换各种来源的应用程序所生成的电子文档， 对文字、图像、图形、文档布局等都可以完整地保留。书生 SEP 文件采用先进的分类压缩方式，对于图像、文字、图形、影像等都采用了相应的先进压缩算法，使得电子文档的共享、交换和归档变为一件轻松愉快的事情。免费使用的书生SEP阅读器，和超过1000万份以上的各式SEP电子文档的广泛使用保证了该技术易用和稳定。采用SEP文件格式及SEP家族系列文档格式的书生软件产品，为政府与企事业单位的文档一体化工作和电子政务建设提供了值得信赖的文档解决方案。
阅读软件：书生阅读器SursenReader7.0、Sursen SepReader
XPS
XPS，XML Paper Specification（XML文件规格书），是一种微软推出的电子文件格式，使用者不需拥有制造该文件的软件就可以浏览或打印该文件，为微软对抗Adobe PDF格式的利器。微软下一版的办公室软件Office 12将提供XPS可携式文件格式的文件储存功能，包括Word、Excel、PowerPoint、 Access、Publisher、Visio、OneNote、及InfoPath等应用程序所保存的档案都可以存成XPS。
XPS格式是一种基于Zip压缩格式的文件，使用Zip或者RAR软件可以对其进行解压，然后就可以看出它的内部结构，这种压缩方案也保证了XPS文件的大小是比较小的。但是仅仅是压缩是不够的，还要在一些地方进行优化，比如说Subset font 等。
阅读软件：Xps viewer
WDL
WDL是华康公司开发的一种电子读物文件格式。其特点是较好地保留了原来的版面设计，可以通过在线阅读也可以将电子读物下载到本地阅读，但是需要使用该公司专门的阅读器DynaDoc Free Reader来阅读，该阅读器可以从该公司的网站免费下载。
这种格式的电子读物由于对打印和拷贝作了限制，所以适当保护了作者和出版商的利益。与PDF格式一样，该格式依然不支持上述的一些效果。但是支持图片的导入。该格式对文件图像文字质量和最后成品的大小之间的平衡做了较好的处理，采用该格式的文件一般压缩率都比较高。对大中小电子读物都是一个不错的选择。
制作该种格式的电子读物需要使用该公司的软件DynaDoc生成器来完成。该软件还没有共享版本，读者可以到该公司的站点去查找关于该软件的相关信息。
NLC
NLC格式中国国家图书馆的电子图书格式。它把扫描的图书图像以JBIG标准压缩(无损压缩)为很小的NLC文件。NLC文件是JBIG格式的一种变种。
TXT格式
TXT格式的电子书是被手机普遍支持的一种文字格式电子书，这种格式的电子书容量大，所占空间小，所以得到广大爱看电子书人们的支持，而更因为这种格式为手机普遍支持的电子书格式，所以也得到广大手机用户的肯定和喜爱。对于部分手机因无附带TXT电子书阅读器的手机用户，在此向大家推荐一款软件“MOTO TXT”（S40手机可安装此软件，既是使用塞班 4.0操作系统的手机，英文为symbian 4.0 system，该类手机一般是诺基亚手机，例如 nokia5310、5610、6500等）。而随着TXT格式电子书受到越来越多的人们的喜爱，对于TXT格式电子书的需求也逐渐增加。想找一个资源齐全的网站下载TXT电子书也成了很多人的烦恼，在此也向大家推荐一个TXT电子书资源较齐全的网站"UC电子书"。
txt格式的优势：
1：体积小、存储简单方便
2：txt格式比较简单，不会中毒
3：txt格式是电脑和很多移动设备的通用格式
CHM文件格式
CHM是英文“Compiled HelpManual”的简写，即“已编译的帮助文件”。由于与网页浏览器有着高度的相似及众多优点，使得CHM格式的电子书及读物广受用户的喜爱。开源CHM制作工具：chmcreator。
电子书
电子书
CHM格式电子书与其他格式的电子书相比具有如下特点：
1． 可将众多文件压缩整合成一个文件，比起html、txt等格式的更容易阅读、下载及分发。
2． 在Windows系统下不需要安装额外的浏览器即可进行阅读，相比pdf等格式的电子书更容易被用户接受。
3． 大部分Windows系统都已经内置了CHM格式的阅读器，所以CHM文件的电子书仅仅是数据的载体，不需要获得更高的执行权限。相比exe格式的电子书更加安全。
4． 由于CHM格式电子书内容人是基于浏览器的风格，与人们日常用户使用的浏览器操作及界面风格非常接近，更容易被用户所接受。
5． 强大的功能配置。比如可提供强大的全文搜索、索引、书签等的功能。
国内很多专业的电子书下载网站都提供了多种格式的电子书下载，例如"品书堂"
CHM文件格式
CHM文件格式是微软1998年推出的基于HTML文件特性的帮助文件系统，以替代早先的WinHelp帮助系统，它也是一种超文本标识语言，在Windows 98中把CHM类型文件称作“已编译的HTML帮助文件”。被IE浏览器支持的Javas cript、VBs cript、ActiveX、Java Applet、Flash、常见图形文件(GIF、JPEG、PNG)、音频视频文件(MID、WAV、AVI)等等，CHM同样支持，并可以通过URL与Internet联系在一起。 chm文件因为使用方便，形式多样也被采用作为电子书的格式。
JAR文件格式
JAVA手机电子书的格式一般为JAR和JAD，其中JAD文件是一个说明文件，描述jar文件的信息。部分手机不支持直接读取JAR（这是手机安全策略引起的），这时则需要JAD文件。这样的手机只在少数。JAVA运行在JAVA虚拟机之上，也就是JVM，而很多低端机型也可以支持JAVA，因
此就注定了JAVA格式的适用范围相当广泛。由于JAVA可以提供丰富的交互行为，因此在支持图文，多媒体方面做的最为优秀，另外，阅读器和文本被打包在一起（jar），因此只需安装即可阅读，无需另外安装阅读器或者下载电子书。手机和以前的电子书阅读设备相比，其最大优势就是方便，能随身携带。而其不足之处就是屏幕阅读限制，以及可阅读资源少。的手机设计，呈现大小两极分化的局面，一种趋势是越来越小，走灵巧、精致之路，另一种趋势则是越来越大，走功能丰富与完善之路，向PDA靠拢，无疑只有这种趋势才适合手机电子书的发展。能制作JAR电子书的平台有迷你书在线制作和掌上书院开发的mBookMaker等。其中迷你书在线制作支持插图、章节等功能，能将一本完整的书籍融入其中。
电子书的特点：
1．获取与携带方便 透过网络下载或很小的电子设备就能有大量的阅读资料。
2．易于检索与互动 电子书可全文检索，作者与读者能透过网路互动。
3．个人订制 读者可根据需要订制电子书。个人出版成为可能。
4. 使用方便，可透过网路超连结的特性获得更进一步资料。
多元化，多媒体 可供阅读的平台越来越多源化，电子书内容亦呈现多媒体影音资料。
电子书
电子书
6．阅读感受与阅读传统纸张几乎相同。
7．功耗低，续航时间超长。
8．无背光不伤眼。
APK格式电子书：
打包成APk的安卓电子书具有以下优点： 1、便于安装，用户从网上或手机下载后，直接安装，安卓系统将自动帮用户搞好一些，免去用户拷贝文件等繁琐事宜。
2、APk格式的安卓电子书里面一般都已集成了翻页效果，导航等，无需借助外用工具即可阅读；
3、APK格式的电子书在安卓手机中每本书均是一个图标，方便用户点击，同时也方便用户卸载
掌上阅读器常用电子书格式
1．OEB文件格式
OEB是Open eBook的缩写，用于格式化和包装电子书的一种行业标准。OEB基于XML，定义了电子出版物的文本如何被标记，以及一本ebook的各部分（封面、目录、正文、说明、索引等等）应如何包裹在一起。OEB实际上是一个综合体，可以说是HTML 4.0、XML 1.0、Dublin Core、与CSS1.0的子集，主要是让编辑与系统商花最少的力气加入eBook行列，因为以上的语言都是它们所熟悉的。OEB 1.0版本仍偏重编排格式，即将制定的OEB 2.0，就完全以XML为主干，严谨地把编排格式与资料内容分开。
2．LIT文件格式
这种格式是美国微软公司开发的软件Microsoft Reader的一种专有的文件格式。该文档格式是HTML的一个变体。同时，也支持OEB文档格式。。
该格式最大的优点是它的阅读风格很接近于我们平时阅读纸质书，所以阅读起来十分的亲切，并且支持全屏阅读，但是它的特点是没有滚动条，翻页全部使用点击页码来实现，所以更像看一本真正的纸质书。
由于该格式不支持中文，目前国内只有尝试性使用这种文件格式来制作和出版电子读物。
阅读器：Microsoft Reader。支持WinCE系统掌上电脑和智能手机。
3．XEB文件格式
方正手持电子书格式。以OEB（Opene Book）为基础，以xml(eXtensible Markup Language,可扩展标记语言)技术为核心的中文电子图书格式。
适用于手机、专用手持电子书阅读器、学习机、MP3、MP4等多种终端设备，并具有多种优势，如代码文件小，资源占用少；融合版式和流式的阅读技术，自动适应终端屏幕大小；支持多语言的阅读；支持表格、数学公式、列表等；支持生僻字和古籍字等多种字符集；支持多种协议的阅读下载方案；支持通讯互动功能；支持DOC、PDF、APABI等多种格式的转换和阅读。
阅读器：Apabi XEB Reader、津科翰林书、方正科技君阅天下阅读器、香港GSL等。
4．EBX文件格式
Electronic Book Exchange（电子书交换）。由Electronic Book Exchange Working group 开发的标准，用于在内容创作者、出版商和最终用户间eBook内容的安全传送。
阅读软件：XReader，支持WinCE系统的掌上电脑和智能手机。
5．RB文件格式
“RB”是“Rocket eBook”的缩写，这是一种类似于掌上型电脑的电子读物阅读器。
由NuvoMedia公司开发的Rocket eBook采用特殊的文档结构，可以集文字、图像、声音于一体。Rocket eBook的文档由两种组成：基本文档（*.rb）和注释文档（*.rh、*.rn和*.ra）。
6．PDB格式
一种PalmOS阅读工具采用的文件格式。pdb是Palm DataBase的缩写，Palm OS所用文件的扩展名为.pdb。
可以使用PalmReader打开。
7．JAR格式
JAR（Java ARchive，Java 归档）是一种与平台无关的文件格式，可将多个文件合成一个文件。用户可将多个 Java applet 及其所需组件（.class 文件、图像和声音）绑定到 JAR 文件中，而后作为单个的简单 HTTP（Hypertext Tranfer Protocal，超文本传输协议）事务下载到浏览器中，从而大大提高下载速度。JAR 格式也支持压缩，从而减小了文件的大小，进一步缩短下载时间。另外，applet 编写者也可在 JAR 文件中用数字签名的方式签写各项以确认其来源。它用 Java 编写，可与现有的 applet 代码完全向后兼容且可充分扩展。
本版本的 Java 平台扩展了 JAR 格式的用途。增强功能包括增加命令行 JAR 工具的功能，可用于创建和更新已签名的 JAR 文件。同时，它也提供了读取和写入JAR文件的新的标准 API（Application Programming Interface，应用程序接口）。另外，Java 扩展构架 (Extensions Framework) 也提供了一种机制，用来处理扩展相关性及打包为 JAR 文件的其它第三方库。如"看电子书网"就是其中资源比较齐全，下载比较方便的一个电子书网站,里面提供电子书下载。
“电子书”在汉英词典中的解释(来源：百度词典)：
1． electronic book;e-book(A book that has been converted to digital form and can be read on a computer,usually via network services or CD-ROM. Electronic books can expand on print media by adding hypertext links,search and cross-reference functions,and multimedia.)
中文版
同中求异的经营模式：各出版社除积极将纸本书数字化，外可依属性发展各自特色，提供读者多样化的选择。
支援多种阅读介面， 可直接在电脑上阅读， 也可下载至阅读机阅读， 加强不同系统的相容性。
付费下载制度的建立，提供线上试阅，促使读者付费下载，并且提供读者安全便利的付费方式。
提供阅读之外的服务平台，强调电子书的互动性，开辟作家与读者之间的交流管道，更进一步设置个人出版平台，提供制作电子书的服务，以实现个人出版的梦想。
应用于数位学习E-Learning将电子书融入教学，同时发展电子教科书的市场。
建立电子书评审机制， 网路上电子书蓬勃发展， 但也良莠不齐， 如有权威单位能提出精选书单，除对图书馆收藏有帮助外，对读者阅读或购买具有参考价值。
中文电子书拜网路及资讯科技日新月异之赐，加以华文市场人口数大，且以电子书具有方便性，及内容呈现多元化等优点，都让业者感到无限商机。
但是随着网络文学的进一步壮大，电子书逐渐在向着免费模式转变。目前国内绝大部分文学网站，包括原创文学网站和转载文学网站，基本上全部都提供免费的电子书下载，只不过绝大部分原创文学网站提供的免费电子书是不包括VIP章节部分的，也就是不完整的，而转载文学网站提供的免费电子书是完整的。相比收费电子书而言，免费电子书已经完全占据了主导地位。如"UC电子书"就提供大量免费电子书下载。包括txt格式，umd格式，jar格式，jad格式电子书都能免费下载。
发展趋势编辑
准入制度
国内首个针对电子书产业的规范指导性意见出炉。国家新闻出版总署昨2010年10月10日日在其官网发布了《新闻出版总署关于发展电子书产业的意见》(下称《意见》)。意见全文共20条，提出建立电子书行业准入制度，对从事电子书相关业务的企业实施分类审批和管理。
根据《意见》，电子书产业链应由内容原创、编辑加工、数字转换、芯片植入、平台投送、设备生产、市场销售和进出口贸易等环节构成。对从事电子书内容原创、编辑出版和电子书内容资源投送平台运营业务的企业，作为电子出版物出版单位和互联网出版单位进行审批和管理；对从事出版物内容的数字转换、编辑加工、芯片植入的企业，作为电子出版物复制单位进行审批和管理；对从事电子书的总发行、批发、零售业务的销售企业，作为电子出版物发行单位进行审批和管理；对从事电子书进口经营业务的企业，作为电子出版物进口单位进行审批和管理。
据悉，新闻出版总署已经确定了第一批电子书企业名单，对注册资金、经营场所等企业资质有明文规定，已由各省新闻出版局通知企业提交申请资料。知情人士透露，国内第一家电子书生产企业——博朗电子书因经营规模过小，或将自动放弃相关电子书企业资质的申请。
事实上，新闻出版总署曾召开国内电子书产业发展情况调研座谈会，问计电子书产业链条。知名科技评论人李易说，当时，新闻出版总署就已经传达了“电子书企业不要做全产业链”的信号，拟在资质授权上予以区别对待，拟给予传统出版单位“数字出版”资质，给予民营数字技术企业“数字传播”、“数字化加工”资质，此次《意见》再次传递了“内容与终端分离”的政策风向。
细读《意见》可知，政府层面将推动传统出版单位、发行单位、数字化技术提供商，联合搭建“国家级电子书内容资源投送平台”；推动一批具有战略性、示范性的电子书产业项目，将电子书生产企业纳入国家数字出版基地重点支持领域。
易博士电子书的生产厂商——广州金蟾软件研发中心有限公司总裁杨洪说，“国家级”电子书内容资源投送平台，或将使国内众多运营内容终端的企业资质面临考验。
此外，《意见》称，加快电子书标准制订，研究制订电子书格式、质量、平台、版权等方面的行业及国家标准。
此前电子书名称存较多争议，有“电纸书”、“电子阅读器”等称谓。此番《意见》将之命名为“电子书”，并界定为“新型出版物的主要形态”，其定义是预装或下载文字、图片、影音等数字化内容出版物的手持阅读器的简称。
技术演变
〈岂梦光寻宝记〉ipad版面
〈岂梦光寻宝记〉ipad版面
未来电子阅读器技术的演变可能大致经历以下几个大的发展阶段：
黑白、静态→→→彩色、动态→→→柔性（可折叠）、太阳能
随着阅读需求的不断演变，读者显然对电子阅读器的使用体验有着更高的要求。（鼓掌！）
只支持黑白显示、难以折叠和刷新速度慢等问题，显然已经超出了大家的忍受极限，于是将要产生彩色动态显示技术，改进屏幕刷新速度，并将在产品可用性、无线服务能力等方面有进一步提升。
在市场需求下自然催生了电子阅读器的全彩时代。
经过随后多年的技术升级，具备极强实用性的彩色柔性技术将会充分整合到新型的电子阅读器上。
数字出版业的环节
内容供应商即作家、出版社、报社等；
数字化格式制作商；
内容流通服务平台；
是传输平台，也就是到用户的通道；
是终端。[1-8]
优点编辑
方便性，可搜寻内容，改变字体大小及字型。
　　容量大，随时可网路下载，不受地域限制，省去舟车劳顿之苦。
　　降低图书成本，价格便宜。
　　设计精美，灵活多样，有多媒体功能。
　　节省保存书本所需之空间。
　　电子书实现了产品零库存，全球同步发行，购买方便快捷 。
　　节省纸张，减轻地球负担，零树木砍伐量，真正的环保低碳。</string>
</resources>
